【水行俠】Jason Momoa認撞樣徐錦江：他是我中國的分身

本年唯一一套DC漫畫電影《水行俠》（Aquaman）將於下周在香港上映，而內地觀眾早於上星期五（7日）便可率先欣賞到這部年度壓軸作品，不單口碑極佳，票房亦節節上升，上映3天大收6.5億人民幣，難怪《水行俠》被視為DC的翻身之作。

男主角Jason Momoa高大有型深受影迷喜愛，有網民發現徐錦江跟他外型相似，大有條件成為中國版「海王」（Aquaman內地譯名），連Jason本人都認證徐錦江：「我在中國的分身？」

日前《水行俠》導演溫子仁（James Wan）率領男主角Jason Momoa及女主角安芭赫德（Amber Heard）到內地宣傳，期間接受媒體專訪時，有記者給Jason Momoa看徐錦江的照片，指二人撞樣，他即笑言：「真的嗎？我有一個在中國的分身？」，又說自己老了以後就像徐一樣：「他確實有點像我，蠻像的！我很想見見他」，還叫助理找徐的資料給他看。

其實早於去年《正義聯盟》（Justice League）、即「水行俠」首次登上大銀幕的作品在內地上映時，徐錦江便曾與戲院門外的水行俠模型合照，仲留言話：「假作真時真亦假」，似乎一早知自己與Jason Momoa撞樣。到近日因為《水行俠》劇組訪華，撞樣一事傳到Jason本人耳中，帶挈「想去看徐錦江主演的海王」上了微博熱搜，徐日前於微博留言感謝網民。

徐錦江並非首次撞臉超級英雄，年前便有網民指他跟「雷神」基斯咸士禾夫（Chris Hemsworth）相當似樣，將徐的樣子Key落雷神身體上亦毫無違和感，有媒體甚至於訪問基斯咸士禾夫時，給他看徐錦江的Key圖，他笑說要找徐當他的替身，或他當徐的替身，之後徐於微博回應一句「識英雄重英雄」，認真瀟灑。

其實我不嬲覺得徐錦江好man好型

笑撚左

搵佢做水行俠啦

進軍荷里活

1樓張圖係徐錦江定jason momoa

即係雷神同水行俠都撞樣??

徐錦江拎住Jason momoa

再望吓香港某人

咁姐係Chris Hemsworth=徐錦冮=Jason Momoa=aqua man=thor？

水行俠之雷豹